\documentclass{beamer}
\hypersetup{pdfpagemode=FullScreen}

\mode<presentation>
{
 	\usetheme{Singapore}

	\setbeamercovered{transparent}
}


\usepackage{scrextend}
\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,amscd}
\usepackage[T2A]{fontenc}         
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english, russian]{babel}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{float}
\usepackage[labelformat=simple]{subcaption}
\usepackage[font=tiny]{caption}
%\renewcommand\thesubfigure{(\alph{subfigure})} 

\usepackage{graphicx}
\usepackage{multirow}
\usepackage[square,numbers]{natbib}
\usepackage{comment}
\setbeamertemplate{caption}[numbered]


%\usepackage[top=20mm,bottom=20mm,left=30mm,right=15mm]{geometry}


\usepackage{times}
% Or whatever. Note that the encoding and the font should match. If T1
% does not look nice, try deleting the line with the fontenc.


\title[] % (optional, use only with long paper titles)
{Задача наведения на линейное многообразие для волнового уравнения} % (optional)

\subtitle
{Выпускная квалификационная работа}

\author[] % (optional, use only with lots of authors)
{М.~Эфендиев}


\institute[] % (optional, but mostly needed)
{
	Московский государственный университет имени М. В. Ломоносова\\
	Факультет вычислительной математики и кибернетики\\
	Кафедра оптимального управления
}
% - Use the \inst command only if there are several affiliations.
% - Keep it simple, no one is interested in your street address.

\date[] % (optional)
{МОСКВА, 2020}

\subject{Talks}
% This is only inserted into the PDF information catalog. Can be left
% out. 



% If you have a file called "university-logo-filename.xxx", where xxx
% is a graphic format that can be processed by latex or pdflatex,
% resp., then you can add a logo as follows:

% \pgfdeclareimage[height=0.5cm]{university-logo}{university-logo-filename}
% \logo{\pgfuseimage{university-logo}}



% Delete this, if you do not want the table of contents to pop up at
% the beginning of each subsection:
\AtBeginSubsection[]
{
  \begin{frame}<beamer>
    \tableofcontents[currentsection,currentsubsection]
  \end{frame}
}


% If you wish to uncover everything in a step-wise fashion, uncomment
% the following command: 

%\beamerdefaultoverlayspecification{<+->}


\begin{document}

\begin{frame}
	\small{
		\titlepage
	}
\end{frame}

\begin{frame}{Постановка задачи}
	\begin{flushleft}
		Процесс:
		\begin{equation}
			\begin{cases}
				\label{eq1}
				y_{t t}=y_{x x} - q(x)y, & 0<t<T, \;\quad 0<x<l,\\
				y|_{x=0}=u_1(t),\:y|_{x=l}=u_2(t), & 0<t<T,\\
				y|_{t=0}=0,\:y_{t}|_{t=0}=0, & 0<x<l.
			\end{cases}
		\end{equation}
		Цель управления:
		\begin{equation}
			\label{eq2}
			(Cy(T,x),\;Cy_t(T,x))\in M=\{f\in F|\;Cf=g\}
		\end{equation}
	\end{flushleft}
	Здесь $u_1=u_1(t)$ и $u_2=u_2(t)$ - управления, $y= y(t,x)$ $= y(t,x; u) \:- $ соответствующее им решение (траектория системы), где $u=(u_1, u_2)$, значения $T>0,\; l>0$ и функции $q(x)$ предполагаются известными. $M$ - интересующее нас линейное многообразие в пространстве $F$
\end{frame}

\begin{frame}{Функциональные пространства}
	\begin{flushleft}
		Управления:
		\begin{equation}
			\label{eq3}
			u=(u_1(t), u_2(t)) \in H = L^2(0,T)\times L^2(0,T).
		\end{equation}
		Для управлений класса $(\ref{eq3})$ известны свойства траекторий:
		\begin{equation}
			\label{eq4}
			(y(T,x; u),\;y_t(T,x;u))\in F=L^2(0,l)\times H^{-1}(0,l).
		\end{equation}
		В соответствии с $(\ref{eq4})$ целевое многообразие 
		\begin{equation}
			\label{eq5}
			M \subset F = L^2(0,l)\times  H^{-1}(0,l).
		\end{equation}
		Задача управления может иметь бесконечно много решений, поэтому мы для определённости будем искать нормальное управление $u_*(t)$, которое имеет минимальную норму $H$.
	\end{flushleft}
\end{frame}


\begin{frame}{Уже имеющиеся результаты}
	\begin{flushleft}
		\begin{itemize}
			\item[\checkmark] $M = {f}$ - точечное многообразие:\\
В.А. Ильин, Е.И. Моисеев, А.И. Егоров, \\ Л.Н. Знаменская,  С.А Авдонин,   С.А Иванов, \\ D.L. Russel, J.L. Lions, V. Komornik, E. Zuazua.
			\item[\checkmark] $M = f^0(x)\times H^{-1}(0,l); \quad M=L^2(0,l)\times f^1(x)$:\\
М.М. Потапов [\alert{2006, ЖВММФ}], теоретические исследования.
			\item[$\rightarrow$] В данной  работе $M\subset F$ - замкнутое линейное многообразие; основная цель - организация устойчивых вычислений.
		\end{itemize}
	\end{flushleft}
\end{frame}


\begin{frame}{Операторная постановка задачи}
	\begin{flushleft}
		Рассматривается обычный оператор управления:
		\begin{equation*}
			\label{eq6}
			A \in \mathcal{L}(H \rightarrow F)\ : \  Au=(y(T,x),\;y_t(T,x)).
		\end{equation*}
		Пусть $G$ - заданное целевое гильбертово пространство, $g\in G$ - вектор из данного пространства. Заданное целевое многообразие $M\subset F$ описывается линейным операторным уравнением $(\ref{eq2})$, где $C$ - линейный ограниченный оператор 
		\begin{equation}
			\label{eq7}
			C\in L(F\rightarrow G).
		\end{equation}
		Каждому целевому множеству $M$ будет соответствовать свое пространство $G$, элемент $g\in G$ и оператор $C: F \rightarrow G$. Тогда задача переводы системы $(\ref{eq1})$ на многообразие $M$ записывается в форме уравнения:
		\begin{equation}
			\label{eq8}
			Cf=g.
		\end{equation}
	\end{flushleft}
\end{frame}


\begin{frame}{Задача с заданным финальным состоянием и произвольной финальной скоростью}
\framesubtitle{Тест 1}
	\begin{flushleft}
		\begin{equation*}
			l=\pi,\quad T=2 \pi,\quad q(x)\equiv 0,\quad g=-4 sin(x).
		\end{equation*}
		\begin{equation*}
			\alert{u_*}=sin(t).
		\end{equation*}
		\begin{table}[H]
			\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
				\hline
				M                    & N                     & q (\%) & $\frac{\|g^*-g\|_F}{\|g\|_F}$ & $\frac{\|u^*-u\|_H}{\|u^*\|_H}$ \\ \hline
				\multirow{2}{*}{50}  & \multirow{2}{*}{101}  & 0      & 0.13  & 0.31  \\ \cline{3-5} 
				                     &                       & 6      & 1.39 & 1.12  \\ \hline
				\multirow{2}{*}{200} & \multirow{2}{*}{404}  & 0      & 0.06  & 0.15  \\ \cline{3-5}
				                     &                       & 1.5      & 0.51 & 0.63  \\ \hline
				\multirow{2}{*}{600} & \multirow{2}{*}{1212} & 0      & 0.03  & 0.09  \\ \cline{3-5}
				                     &                       & 0.5    & 0.09 & 0.13  \\ \hline
			\end{tabular}
    			\label{tab:table1}
		\end{table}
	\end{flushleft}
\end{frame}


\begin{frame}
	\begin{flushleft}
		\begin{figure}[H]
			\begin{minipage}[H]{0.45\linewidth}
				\center{\includegraphics[width=1\linewidth]{test1/fig1.png} \\ }
				\caption[]{Сравнение графиков векторов \\ $g$ и $g^*$ при $M=50$ и $N=101,\: q=0\%$}
				\label{ris:fig1}
			\end{minipage}
			\hfill
			\begin{minipage}[H]{0.45\linewidth}
				\center{\includegraphics[width=1\linewidth]{test1/fig2.png} \\ }
				\caption[]{Сравнение графиков векторов \\ $g$ и $g^*$ при $M=50$ и $N=101, \:q=6\%$}
				\label{ris:fig2}
			\end{minipage}
			\begin{minipage}[H]{0.49\linewidth}
				\center{\includegraphics[width=1\linewidth]{test1/fig3.png} \\ }
				\caption[]{Сравнение графиков векторов \\ $u$ и $u^*$ при $M=50$ и $N=101$, $q=0\%$}
				\label{ris:fig3}
			\end{minipage}
			\hfill
			\begin{minipage}[H]{0.49\linewidth}
				\center{\includegraphics[width=1\linewidth]{test1/fig4.png} \\ }
				\caption[]{Сравнение графиков векторов \\ $u$ и $u^*$ при $M=50$ и $N=101$, $q=6\%$}
				\label{ris:fig4}
			\end{minipage}
		\end{figure}
	\end{flushleft}
\end{frame}


\begin{frame}
	\begin{flushleft}
		\begin{figure}[H]
			\begin{minipage}[H]{0.45\linewidth}
				\center{\includegraphics[width=1\linewidth]{test1/fig9.png} \\ }
				\caption[]{Сравнение графиков векторов \\ $g$ и $g^*$ при $M=600$ и $N=1212,\: q=0\%$}
				\label{ris:fig5}
			\end{minipage}
			\hfill
			\begin{minipage}[H]{0.45\linewidth}
				\center{\includegraphics[width=1\linewidth]{test1/fig10.png} \\ }
				\caption[]{Сравнение графиков векторов \\ $g$ и $g^*$ при $M=600$ и $N=1212, \:q=0.5\%$}
				\label{ris:fig6}
			\end{minipage}
			\begin{minipage}[H]{0.49\linewidth}
				\center{\includegraphics[width=1\linewidth]{test1/fig11.png} \\ }
				\caption[]{Сравнение графиков векторов \\ $u$ и $u^*$ при $M=600$ и $N=1212$, $q=0\%$}
				\label{ris:fig7}
			\end{minipage}
			\hfill
			\begin{minipage}[H]{0.49\linewidth}
				\center{\includegraphics[width=1\linewidth]{test1/fig12.png} \\ }
				\caption[]{Сравнение графиков векторов \\ $u$ и $u^*$ при $M=600$ и $N=1212$, $q=0.5\%$}
				\label{ris:fig8}
			\end{minipage}
		\end{figure}
	\end{flushleft}
\end{frame}


\begin{frame}{Задача с заданным финальным состоянием и произвольной финальной скоростью}
\framesubtitle{Тест 2}
	\begin{flushleft}
		\begin{equation*}
			l=\pi,\quad T=2 \pi,\quad q(x)\equiv 0,\quad g=-12 sin(3x).
		\end{equation*}
		\begin{equation*}
			\alert{u_*}=3sin(3t).
		\end{equation*}
		\begin{table}[H]
			\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
				\hline
				M                    & N                     & q (\%) & $\frac{\|g^*-g\|_F}{\|g\|_F}$ & $\frac{\|u^*-u\|_H}{\|u^*\|_H}$ \\ \hline
				\multirow{2}{*}{50}  & \multirow{2}{*}{101}  & 0      & 0.38  & 0.92  \\ \cline{3-5} 
				                     &                       & 6      & 1.15 & 1.41  \\ \hline
				\multirow{2}{*}{200} & \multirow{2}{*}{404}  & 0      & 0.19  & 0.46  \\ \cline{3-5}
				                     &                       & 1.5      & 0.3 & 0.64  \\ \hline
				\multirow{2}{*}{600} & \multirow{2}{*}{1212} & 0      & 0.1  & 0.27  \\ \cline{3-5}
				                     &                       & 0.5    & 0.14 & 0.31  \\ \hline
			\end{tabular}
	    		\label{tab:table2}
		\end{table}
	\end{flushleft}
\end{frame}


\begin{frame}
	\begin{flushleft}
		\begin{figure}[H]
			\begin{minipage}[H]{0.45\linewidth}
				\center{\includegraphics[width=1\linewidth]{test2/fig1.png} \\ }
				\caption[]{Сравнение графиков векторов \\ $g$ и $g^*$ при $M=50$ и $N=101,\: q=0\%$}
				\label{ris:fig9}
			\end{minipage}
			\hfill
			\begin{minipage}[H]{0.45\linewidth}
				\center{\includegraphics[width=1\linewidth]{test2/fig2.png} \\ }
				\caption[]{Сравнение графиков векторов \\ $g$ и $g^*$ при $M=50$ и $N=101, \:q=6\%$}
				\label{ris:fig10}
			\end{minipage}
			\begin{minipage}[H]{0.49\linewidth}
				\center{\includegraphics[width=1\linewidth]{test2/fig3.png} \\ }
				\caption[]{Сравнение графиков векторов \\ $u$ и $u^*$ при $M=50$ и $N=101$, $q=0\%$}
				\label{ris:fig11}
			\end{minipage}
			\hfill
			\begin{minipage}[H]{0.49\linewidth}
				\center{\includegraphics[width=1\linewidth]{test2/fig4.png} \\ }
				\caption[]{Сравнение графиков векторов \\ $u$ и $u^*$ при $M=50$ и $N=101$, $q=6\%$}
				\label{ris:fig12}
			\end{minipage}
		\end{figure}
	\end{flushleft}
\end{frame}


\begin{frame}
	\begin{flushleft}
		\begin{figure}[H]
			\begin{minipage}[H]{0.45\linewidth}
				\center{\includegraphics[width=1\linewidth]{test2/fig9.png} \\ }
				\caption[]{Сравнение графиков векторов \\ $g$ и $g^*$ при $M=600$ и $N=1212,\: q=0\%$}
				\label{ris:fig13}
			\end{minipage}
			\hfill
			\begin{minipage}[H]{0.45\linewidth}
				\center{\includegraphics[width=1\linewidth]{test2/fig10.png} \\ }
				\caption[]{Сравнение графиков векторов \\ $g$ и $g^*$ при $M=600$ и $N=1212, \:q=0.5\%$}
				\label{ris:fig14}
			\end{minipage}
			\begin{minipage}[H]{0.49\linewidth}
				\center{\includegraphics[width=1\linewidth]{test2/fig11.png} \\ }
				\caption[]{Сравнение графиков векторов \\ $u$ и $u^*$ при $M=600$ и $N=1212$, $q=0\%$}
				\label{ris:fig15}
			\end{minipage}
			\hfill
			\begin{minipage}[H]{0.49\linewidth}
				\center{\includegraphics[width=1\linewidth]{test2/fig12.png} \\ }
				\caption[]{Сравнение графиков векторов \\ $u$ и $u^*$ при $M=600$ и $N=1212$, $q=0.5\%$}
				\label{ris:fig16}
			\end{minipage}
		\end{figure}
	\end{flushleft}
\end{frame}


\begin{frame}{Задача с заданной финальной скоростью и произвольным финальным состоянием}
\framesubtitle{Тест 1}
	\begin{flushleft}
		\begin{equation*}
			l=\pi,\quad T=\frac{3\pi}{2},\quad q(x)\equiv 0,\quad g=-3 sin(x).
		\end{equation*}
		\begin{equation*}
			\alert{u_*}=sin(t).
		\end{equation*}
		\begin{table}[H]
			\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
				\hline
				M                    & N                     & q (\%) & $\frac{\|g^*-g\|_F}{\|g\|_F}$ & $\frac{\|u^*-u\|_H}{\|u^*\|_H}$ \\ \hline
				\multirow{2}{*}{50}  & \multirow{2}{*}{76}  & 0      & 0.4  & 0.21  \\ \cline{3-5} 
				                     &                       & 6      & 2.31 & 1.81  \\ \hline
				\multirow{2}{*}{200} & \multirow{2}{*}{304}  & 0      & 0.38  & 0.1  \\ \cline{3-5}
				                     &                       & 1.5      & 0.89 & 0.69  \\ \hline
				\multirow{2}{*}{600} & \multirow{2}{*}{912} & 0      & 0.32  & 0.06  \\ \cline{3-5}
				                     &                       & 0.5    & 0.58 & 0.4  \\ \hline
			\end{tabular}
	    		\label{tab:table3}
		\end{table}
	\end{flushleft}
\end{frame}


\begin{frame}
	\begin{flushleft}
		\begin{figure}[H]
			\begin{minipage}[H]{0.45\linewidth}
				\center{\includegraphics[width=1\linewidth]{test3/fig1.png} \\ }
				\caption[]{Сравнение графиков векторов \\ $g$ и $g^*$ при $M=50$ и $N=76,\: q=0\%$}
				\label{ris:fig17}
			\end{minipage}
			\hfill
			\begin{minipage}[H]{0.45\linewidth}
				\center{\includegraphics[width=1\linewidth]{test3/fig2.png} \\ }
				\caption[]{Сравнение графиков векторов \\ $g$ и $g^*$ при $M=50$ и $N=76, \:q=6\%$}
				\label{ris:fig18}
			\end{minipage}
			\begin{minipage}[H]{0.49\linewidth}
				\center{\includegraphics[width=1\linewidth]{test3/fig3.png} \\ }
				\caption[]{Сравнение графиков векторов \\ $u$ и $u^*$ при $M=50$ и $N=76$, $q=0\%$}
				\label{ris:fig19}
			\end{minipage}
			\hfill
			\begin{minipage}[H]{0.49\linewidth}
				\center{\includegraphics[width=1\linewidth]{test3/fig4.png} \\ }
				\caption[]{Сравнение графиков векторов \\ $u$ и $u^*$ при $M=50$ и $N=76$, $q=6\%$}
				\label{ris:fig20}
			\end{minipage}
		\end{figure}
	\end{flushleft}
\end{frame}


\begin{frame}
	\begin{flushleft}
		\begin{figure}[H]
			\begin{minipage}[H]{0.45\linewidth}
				\center{\includegraphics[width=1\linewidth]{test3/fig9.png} \\ }
				\caption[]{Сравнение графиков векторов \\ $g$ и $g^*$ при $M=50$ и $N=76,\: q=0\%$}
				\label{ris:fig21}
			\end{minipage}
			\hfill
			\begin{minipage}[H]{0.45\linewidth}
				\center{\includegraphics[width=1\linewidth]{test3/fig10.png} \\ }
				\caption[]{Сравнение графиков векторов \\ $g$ и $g^*$ при $M=50$ и $N=76, \:q=6\%$}
				\label{ris:fig22}
			\end{minipage}
			\begin{minipage}[H]{0.49\linewidth}
				\center{\includegraphics[width=1\linewidth]{test3/fig11.png} \\ }
				\caption[]{Сравнение графиков векторов \\ $u$ и $u^*$ при $M=50$ и $N=76$, $q=0\%$}
				\label{ris:fig23}
			\end{minipage}
			\hfill
			\begin{minipage}[H]{0.49\linewidth}
				\center{\includegraphics[width=1\linewidth]{test3/fig12.png} \\ }
				\caption[]{Сравнение графиков векторов \\ $u$ и $u^*$ при $M=50$ и $N=76$, $q=6\%$}
				\label{ris:fig24}
			\end{minipage}
		\end{figure}
	\end{flushleft}
\end{frame}


\begin{frame}{Задача с заданной финальной скоростью и произвольным финальным состоянием}
\framesubtitle{Тест 2}
	\begin{flushleft}
		\begin{equation*}
			l=\pi,\quad T=\frac{3\pi}{2},\quad q(x)\equiv 0,\quad g=-27 sin(3x).
		\end{equation*}
		\begin{equation*}
			\alert{u_*}=3sin(3t).
		\end{equation*}
		\begin{table}[H]
			\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
				\hline
				M                    & N                     & q (\%) & $\frac{\|g^*-g\|_F}{\|g\|_F}$ & $\frac{\|u^*-u\|_H}{\|u^*\|_H}$ \\ \hline
				\multirow{2}{*}{50}  & \multirow{2}{*}{76}  & 0      & 0.59  & 0.67  \\ \cline{3-5} 
				                     &                       & 6      & 1.05 & 2.36  \\ \hline
				\multirow{2}{*}{200} & \multirow{2}{*}{304}  & 0      & 0.44  & 0.33 \\ \cline{3-5}
				                     &                       & 1.5      & 0.62 & 1.16  \\ \hline
				\multirow{2}{*}{600} & \multirow{2}{*}{912} & 0      & 0.4  & 0.19  \\ \cline{3-5}
				                     &                       & 0.5    & 0.47 & 0.66  \\ \hline
			\end{tabular}
	    		\label{tab:table4}
		\end{table}
	\end{flushleft}
\end{frame}


\begin{frame}
	\begin{flushleft}
		\begin{figure}[H]
			\begin{minipage}[H]{0.45\linewidth}
				\center{\includegraphics[width=1\linewidth]{test4/fig1.png} \\ }
				\caption[]{Сравнение графиков векторов \\ $g$ и $g^*$ при $M=50$ и $N=76,\: q=0\%$}
				\label{ris:fig25}
			\end{minipage}
			\hfill
			\begin{minipage}[H]{0.45\linewidth}
				\center{\includegraphics[width=1\linewidth]{test4/fig2.png} \\ }
				\caption[]{Сравнение графиков векторов \\ $g$ и $g^*$ при $M=50$ и $N=76, \:q=6\%$}
				\label{ris:fig26}
			\end{minipage}
			\begin{minipage}[H]{0.49\linewidth}
				\center{\includegraphics[width=1\linewidth]{test4/fig3.png} \\ }
				\caption[]{Сравнение графиков векторов \\ $u$ и $u^*$ при $M=50$ и $N=76$, $q=0\%$}
				\label{ris:fig27}
			\end{minipage}
			\hfill
			\begin{minipage}[H]{0.49\linewidth}
				\center{\includegraphics[width=1\linewidth]{test4/fig4.png} \\ }
				\caption[]{Сравнение графиков векторов \\ $u$ и $u^*$ при $M=50$ и $N=76$, $q=6\%$}
				\label{ris:fig28}
			\end{minipage}
		\end{figure}
	\end{flushleft}
\end{frame}


\begin{frame}
	\begin{flushleft}
		\begin{figure}[H]
			\begin{minipage}[H]{0.45\linewidth}
				\center{\includegraphics[width=1\linewidth]{test4/fig9.png} \\ }
				\caption[]{Сравнение графиков векторов \\ $g$ и $g^*$ при $M=50$ и $N=76,\: q=0\%$}
				\label{ris:fig29}
			\end{minipage}
			\hfill
			\begin{minipage}[H]{0.45\linewidth}
				\center{\includegraphics[width=1\linewidth]{test4/fig10.png} \\ }
				\caption[]{Сравнение графиков векторов \\ $g$ и $g^*$ при $M=50$ и $N=76, \:q=6\%$}
				\label{ris:fig30}
			\end{minipage}
			\begin{minipage}[H]{0.49\linewidth}
				\center{\includegraphics[width=1\linewidth]{test4/fig11.png} \\ }
				\caption[]{Сравнение графиков векторов \\ $u$ и $u^*$ при $M=50$ и $N=76$, $q=0\%$}
				\label{ris:fig31}
			\end{minipage}
			\hfill
			\begin{minipage}[H]{0.49\linewidth}
				\center{\includegraphics[width=1\linewidth]{test4/fig12.png} \\ }
				\caption[]{Сравнение графиков векторов \\ $u$ и $u^*$ при $M=50$ и $N=76$, $q=6\%$}
				\label{ris:fig32}
			\end{minipage}
		\end{figure}
	\end{flushleft}
\end{frame}


\begin{frame}{Заключение}
	\begin{flushleft}
		\begin{enumerate}
			\item Задача наведения на заданное линейное многообразие - относительно новая постановка задачи граничного управления для волнового уравнения.
			\item Для достижения целевого многообразия использовался более широкий класс операторов.
			\item Высокая точность решения для ряда конкретных целевых многообразий.
		\end{enumerate}
	\end{flushleft}
\end{frame}


\begin{frame}
	\begin{center}
		Спасибо за внимание!
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Список литературы}
	\begin{flushleft}
		\small
		\begin{enumerate}
			\item[1] Васильев Ф.П., Куржанский М.А., Потапов М.М., Разгулин А.В.
			\textit{Приближенное решение двойственных задач управления и наблюдения} // М: МАКС Пресс, 2010.
			\item[2] Потапов М. М.
			\textit{Устойчивый метод решения линейных уравнений с неравномерно возмущенным оператором} // Докл. РАН. 1999. Т. 365. № 5. C. 596–598.
			\item[3] Ильин В.А., Моисеев Е.И.
			\textit{Оптимизация граничных управлений колебаниями струны} // УМН, 2005, Т. 60. Вып. 6 (366). С. 1 - 26.
			\item[4] Белоусов В.В.
			\textit{Задача граничного управления для волнового уравнения с линейным целевым многообразием} // Магистерская диссертация. МГУ, факультет ВМК, 2018.
			\item[5] Знаменская Л.Н
			\textit{Управление колебаниями струны в классе обобщенных решений из $L_2$} // Дифференц. уравнения: 2002. Т. 38. № 5. С. 666-672.
			\item[6] Знаменская Л.Н.
			\textit{Управление упругими колебаниями} // М.: Физматлит, 2004. - 176с.
		\end{enumerate}
	\end{flushleft}
\end{frame}


\begin{frame}
	\begin{flushleft}
		\small
		\begin{enumerate}
			\item[7] Ильин В.А.
			\textit{Граничное управление процессом колебаний на двух концах в терминах обобщенного решения волнового уравнения с конечной энергией} // Дифференц. уравнения, 36:11 (2000), 1513–1528.
			\item[8]Ильин В.А.
			\textit{Задачи теории граничного управления. Избранные труды В.А. Ильина} // М.: Издательство МАКС-пресс, 2008, C. 430-661.
			\item[9]Авдонин С.А., Иванов С.А.
			\textit{Управляемость систем с распределенными параметрами и семейства экспонент}//Киев: Изд-во Минвуза Украинской ССР, 1989, -244 с.
			\item[10]Russel D.L.
			\textit{Controllability and stabilizability theory for linear partial differential equations equations: recent progress and open questions} // SIAM Rev. 1978. V. 20. № 4. P. 639-739.
			\item[11]Lions J.L.
			\textit{Exact controllability, stabilizations and perturbations for distributed systems} // SIAM Rev. 1988. V. 30. № 1. P. 1-68.
			\item[12]Komornik V.
			\textit{Exact controllability in short time for the wave equation} // Ann. Inst. Henri Poincare, 1989. V. 6. № 2. P. 153-164.
		\end{enumerate}
	\end{flushleft}
\end{frame}

\end{document}